**中華民國立法院第7屆委員**在民國97年（2008年）元月12日選出，任期自民國97年（2008年）2月1日至民國101年（2012年）元月31日止。本屆立法院之席次總計113席，包括區域立法委員73席、原住民立法委員6席、全國不分區立法委員33席、以及僑居國外國民立法委員1席。本屆院長為[王金平](../Page/王金平.md "wikilink")、副院長為[曾永權](../Page/曾永權.md "wikilink")，皆為籍立法委員。

## 全國不分區與僑居國外國民立法委員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王金平.md" title="wikilink">王金平</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/洪秀柱.md" title="wikilink">洪秀柱</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/曾永權.md" title="wikilink">曾永權</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/潘維剛.md" title="wikilink">潘維剛</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/邱毅.md" title="wikilink">邱毅</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/鄭金玲.md" title="wikilink">鄭金玲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳杰.md" title="wikilink">陳-{杰}-</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李紀珠.md" title="wikilink">李紀珠</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張顯耀.md" title="wikilink">張顯耀</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/趙麗雲.md" title="wikilink">趙麗雲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李嘉進.md" title="wikilink">李嘉進</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/廖婉汝.md" title="wikilink">廖婉汝</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/紀國棟.md" title="wikilink">紀國棟</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/羅淑蕾.md" title="wikilink">羅淑蕾</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李明星.md" title="wikilink">李明星</a><br />
（僑居國外國民）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/郭素春.md" title="wikilink">郭素春</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉盛良.md" title="wikilink">劉盛良</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/鄭麗文.md" title="wikilink">鄭麗文</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/帥化民.md" title="wikilink">帥化民</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/徐少萍.md" title="wikilink">徐少萍</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳淑慧.md" title="wikilink">陳淑慧</a><br />
（遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/許舒博.md" title="wikilink">許舒博</a><br />
（遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳節如.md" title="wikilink">陳節如</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔡煌瑯.md" title="wikilink">蔡煌瑯</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/涂醒哲.md" title="wikilink">涂醒哲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/邱議瑩.md" title="wikilink">邱議瑩</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/柯建銘.md" title="wikilink">柯建銘</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃淑英.md" title="wikilink">黃淑英</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王幸男.md" title="wikilink">王幸男</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/薛凌.md" title="wikilink">薛凌</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/高志鵬.md" title="wikilink">高志鵬</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳瑩.md" title="wikilink">陳瑩</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/余政道.md" title="wikilink">余政道</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/翁金珠.md" title="wikilink">翁金珠</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔡同榮.md" title="wikilink">蔡同榮</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/田秋堇.md" title="wikilink">田秋堇</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 區域（含原住民）立法委員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>基隆市選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/謝國樑.md" title="wikilink">謝國樑</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/丁守中.md" title="wikilink">丁守中</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/周守訓.md" title="wikilink">周守訓</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔣孝嚴.md" title="wikilink">蔣孝嚴</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔡正元.md" title="wikilink">蔡正元</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林郁方.md" title="wikilink">林郁方</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第六選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李慶安.md" title="wikilink">李慶安</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>→<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔣乃辛.md" title="wikilink">蔣乃辛</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第七選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/費鴻泰.md" title="wikilink">費鴻泰</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
背書</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北市第八選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/賴士葆.md" title="wikilink">賴士葆</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
背書</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第一選舉區→<br />
新北市第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/吳育昇.md" title="wikilink">吳育昇</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第二選舉區→<br />
新北市第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林淑芬.md" title="wikilink">林淑芬</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第三選舉區→<br />
新北市第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/余天.md" title="wikilink">余天</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第四選舉區→<br />
新北市第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李鴻鈞.md" title="wikilink">李鴻鈞</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第五選舉區→<br />
新北市第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃志雄.md" title="wikilink">黃志雄</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第六選舉區→<br />
新北市第六選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林鴻池.md" title="wikilink">林鴻池</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第七選舉區→<br />
新北市第七選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/吳清池.md" title="wikilink">吳清池</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第八選舉區→<br />
新北市第八選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張慶忠.md" title="wikilink">張慶忠</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第九選舉區→<br />
新北市第九選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林德福.md" title="wikilink">林德福</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第十選舉區→<br />
新北市第十選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/盧嘉辰.md" title="wikilink">盧嘉辰</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第十一選舉區→<br />
新北市第十一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/羅明才.md" title="wikilink">羅明才</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺北縣第十二選舉區→<br />
新北市第十二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李慶華.md" title="wikilink">李慶華</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳根德.md" title="wikilink">陳根德</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/廖正井.md" title="wikilink">廖正井</a><br />
（當選無效）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/郭榮宗.md" title="wikilink">郭榮宗</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/吳志揚_(政治人物).md" title="wikilink">吳志揚</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃仁杼.md" title="wikilink">黃仁杼</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/楊麗環.md" title="wikilink">楊麗環</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/朱鳳芝.md" title="wikilink">朱鳳芝</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>桃園縣第六選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/孫大千.md" title="wikilink">孫大千</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>新竹縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/邱鏡淳.md" title="wikilink">邱鏡淳</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/彭紹瑾.md" title="wikilink">彭紹瑾</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>新竹市選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/呂學樟.md" title="wikilink">呂學樟</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>苗栗縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李乙廷.md" title="wikilink">李乙廷</a><br />
（當選無效）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/康世儒.md" title="wikilink">康世儒</a><br />
（補選遞補）<br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>苗栗縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/徐耀昌.md" title="wikilink">徐耀昌</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
背書</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺中縣第一選舉區→<br />
臺中市第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉銓忠.md" title="wikilink">劉銓忠</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺中縣第二選舉區→<br />
臺中市第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/顏清標.md" title="wikilink">顏清標</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺中縣第三選舉區→<br />
臺中市第七選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/江連福.md" title="wikilink">江連福</a><br />
（當選無效）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/簡肇棟.md" title="wikilink">簡肇棟</a><br />
（補選遞補）<br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺中縣第四選舉區→<br />
臺中市第八選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/徐中雄.md" title="wikilink">徐中雄</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺中縣第五選舉區→<br />
臺中市第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/楊瓊瓔.md" title="wikilink">楊瓊瓔</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺中市第一選舉區→<br />
臺中市第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蔡錦隆.md" title="wikilink">蔡錦隆</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺中市第二選舉區→<br />
臺中市第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/盧秀燕.md" title="wikilink">盧秀燕</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺中市第三選舉區→<br />
臺中市第六選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃義交.md" title="wikilink">黃義交</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>彰化縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳秀卿.md" title="wikilink">陳秀卿</a><br />
（任內逝世）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>彰化縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林滄敏.md" title="wikilink">林滄敏</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>彰化縣第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/鄭汝芬.md" title="wikilink">鄭汝芬</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>彰化縣第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蕭景田.md" title="wikilink">蕭景田</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>南投縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/吳敦義.md" title="wikilink">吳敦義</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/馬文君.md" title="wikilink">馬文君</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>南投縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林明溱.md" title="wikilink">林明溱</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>雲林縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張嘉郡.md" title="wikilink">張嘉郡</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>雲林縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張碩文.md" title="wikilink">張碩文</a><br />
（當選無效）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉建國.md" title="wikilink">劉建國</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>嘉義縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/翁重鈞.md" title="wikilink">翁重鈞</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>嘉義縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張花冠.md" title="wikilink">張花冠</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳明文.md" title="wikilink">陳明文</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>嘉義市選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/江義雄.md" title="wikilink">江義雄</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺南縣第一選舉區→<br />
臺南市第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/葉宜津.md" title="wikilink">葉宜津</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺南縣第二選舉區→<br />
臺南市第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃偉哲.md" title="wikilink">黃偉哲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺南縣第三選舉區→<br />
臺南市第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李俊毅.md" title="wikilink">李俊毅</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>臺南市第一選舉區→<br />
臺南市第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳亭妃.md" title="wikilink">陳亭妃</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺南市第二選舉區→<br />
臺南市第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/賴清德.md" title="wikilink">賴清德</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/許添財.md" title="wikilink">許添財</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>高雄縣第一選舉區→<br />
高雄市第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/鍾紹和.md" title="wikilink">鍾紹和</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>高雄縣第二選舉區→<br />
高雄市第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林益世.md" title="wikilink">林益世</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>高雄縣第三選舉區→<br />
高雄市第四選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳啟昱.md" title="wikilink">陳啟昱</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林岱樺.md" title="wikilink">林岱樺</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>高雄縣第四選舉區→<br />
高雄市第八選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/江玲君.md" title="wikilink">江玲君</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>高雄市第一選舉區→<br />
高雄市第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃昭順.md" title="wikilink">黃昭順</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>高雄市第二選舉區→<br />
高雄市第五選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/管碧玲.md" title="wikilink">管碧玲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>高雄市第三選舉區→<br />
高雄市第六選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/侯彩鳳.md" title="wikilink">侯彩鳳</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>高雄市第四選舉區→<br />
高雄市第七選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李復興.md" title="wikilink">李復興</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>高雄市第五選舉區→<br />
高雄市第九選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/郭玟成.md" title="wikilink">郭玟成</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>屏東縣第一選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蘇震清.md" title="wikilink">蘇震清</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>屏東縣第二選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王進士.md" title="wikilink">王進士</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>屏東縣第三選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/潘孟安.md" title="wikilink">潘孟安</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>宜蘭縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林建榮.md" title="wikilink">林建榮</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>花蓮縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/傅崐萁.md" title="wikilink">傅崐萁</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王廷升.md" title="wikilink">王廷升</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>臺東縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/黃健庭.md" title="wikilink">黃健庭</a><br />
（中途離職）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/賴坤成.md" title="wikilink">賴坤成</a><br />
（補選遞補）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>澎湖縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林炳坤.md" title="wikilink">林炳坤</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>金門縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳福海.md" title="wikilink">陳福海</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>→<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>連江縣選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/曹爾忠.md" title="wikilink">曹爾忠</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>政黨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>平地原住民選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/廖國棟.md" title="wikilink">廖國棟</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/楊仁福.md" title="wikilink">楊仁福</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/林正二.md" title="wikilink">林正二</a><br />
（當選無效）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>山地原住民選舉區</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/簡東明.md" title="wikilink">簡東明</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/孔文吉.md" title="wikilink">孔文吉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/高金素梅.md" title="wikilink">高金素梅</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 選舉區名稱調整

因應2010年12月25日生效之[行政區域調整](../Page/2010年中華民國行政區域調整.md "wikilink")，新成立之[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")、[臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")、[臺南市及](../Page/臺南市.md "wikilink")[高雄市境內選舉區名稱有所更動](../Page/高雄市.md "wikilink")，但範圍均不變：\[1\]

|                                                       |                                        |
| :---------------------------------------------------: | :------------------------------------: |
|                       **舊有名稱**                        |                **調整名稱**                |
| [高雄市第一選舉區](../Page/高雄市_\(1979年-2010年\).md "wikilink") | [高雄市第三選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
| [高雄市第二選舉區](../Page/高雄市_\(1979年-2010年\).md "wikilink") | [高雄市第五選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
| [高雄市第三選舉區](../Page/高雄市_\(1979年-2010年\).md "wikilink") | [高雄市第六選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
| [高雄市第四選舉區](../Page/高雄市_\(1979年-2010年\).md "wikilink") | [高雄市第七選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
| [高雄市第五選舉區](../Page/高雄市_\(1979年-2010年\).md "wikilink") | [高雄市第九選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第一選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第一選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第二選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第二選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第三選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第三選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第四選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第四選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第五選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第五選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第六選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第六選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第七選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第七選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第八選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第八選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第九選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第九選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|         [臺北縣第十選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第十選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")  |
|        [臺北縣第十一選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第十一選舉區](../Page/新北市.md "wikilink") |
|        [臺北縣第十二選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")         | [新北市第十二選舉區](../Page/新北市.md "wikilink") |
|         [臺中縣第一選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")         | [臺中市第一選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|         [臺中縣第二選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")         | [臺中市第二選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|         [臺中縣第三選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")         | [臺中市第七選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|         [臺中縣第四選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")         | [臺中市第八選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|         [臺中縣第五選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")         | [臺中市第三選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|     [臺中市第一選舉區](../Page/臺中市_\(省轄市\).md "wikilink")     | [臺中市第四選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|     [臺中市第二選舉區](../Page/臺中市_\(省轄市\).md "wikilink")     | [臺中市第五選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|     [臺中市第三選舉區](../Page/臺中市_\(省轄市\).md "wikilink")     | [臺中市第六選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")  |
|         [臺南縣第一選舉區](../Page/臺南縣.md "wikilink")         | [臺南市第一選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")  |
|         [臺南縣第二選舉區](../Page/臺南縣.md "wikilink")         | [臺南市第二選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")  |
|         [臺南縣第三選舉區](../Page/臺南縣.md "wikilink")         | [臺南市第五選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")  |
|     [臺南市第一選舉區](../Page/臺南市_\(省轄市\).md "wikilink")     | [臺南市第三選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")  |
|     [臺南市第二選舉區](../Page/臺南市_\(省轄市\).md "wikilink")     | [臺南市第四選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")  |
|         [高雄縣第一選舉區](../Page/高雄縣.md "wikilink")         | [高雄市第一選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
|         [高雄縣第二選舉區](../Page/高雄縣.md "wikilink")         | [高雄市第二選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
|         [高雄縣第三選舉區](../Page/高雄縣.md "wikilink")         | [高雄市第四選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |
|         [高雄縣第四選舉區](../Page/高雄縣.md "wikilink")         | [高雄市第八選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")  |

## 當選無效遭解職

1.  [苗栗縣第一選舉區](../Page/苗栗縣.md "wikilink")[李乙廷](../Page/李乙廷.md "wikilink")（）因賄選遭[苗栗地方法院判決當選無效](../Page/苗栗地方法院.md "wikilink")，李不服遂提起上訴，[台中高分院於](../Page/台灣高等法院台中分院.md "wikilink")2008年12月10日駁回上訴，全案當選無效定讞（依選舉罷免法規定，選舉訴訟以二審終結），其選舉區依法於2009年3月14日辦理[補選](../Page/2009年苗栗縣第一選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由時任[竹南鎮鎮長之](../Page/竹南鎮.md "wikilink")[康世儒](../Page/康世儒.md "wikilink")（）當選。\[2\]\[3\]
2.  [雲林縣第二選舉區](../Page/雲林縣.md "wikilink")[張碩文](../Page/張碩文.md "wikilink")（）因賄選遭[雲林地方法院判決當選無效](../Page/雲林地方法院.md "wikilink")，張不服遂提起上訴，[台南高分院於](../Page/台灣高等法院台南分院.md "wikilink")2009年6月30日駁回上訴，全案當選無效定讞，其選舉區依法於2009年9月26日辦理[補選](../Page/2009年雲林縣第二選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。\[4\]補選結果由時任雲林縣議員之[劉建國](../Page/劉建國.md "wikilink")（）當選。\[5\]\[6\]
3.  [臺中縣第三選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")[江連福](../Page/江連福.md "wikilink")（）因賄選遭[臺中地方法院判決當選無效](../Page/臺中地方法院.md "wikilink")，江不服遂提起上訴，[台中高分院於](../Page/台灣高等法院台中分院.md "wikilink")2009年10月9日宣布維持原判決，全案當選無效定讞，其選舉區於2010年1月9日依法[補選](../Page/2010年臺中縣第三選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由[簡肇棟](../Page/簡肇棟.md "wikilink")（）當選。\[7\]
4.  [桃園縣第二選舉區](../Page/桃園市.md "wikilink")[廖正井](../Page/廖正井.md "wikilink")（）因賄選遭[桃園地方法院一審判決其當選無效](../Page/桃園地方法院.md "wikilink")，廖不服遂提起上訴，[台灣高等法院於](../Page/台灣高等法院.md "wikilink")2009年10月27日駁回上訴，全案當選無效定讞，其選舉區於2010年1月9日依法[補選](../Page/2010年桃園縣第二選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由[郭榮宗](../Page/郭榮宗.md "wikilink")（）當選。\[8\]
5.  [平地原住民選舉區](../Page/臺灣原住民.md "wikilink")[林正二](../Page/林正二.md "wikilink")（）因賄選遭[桃園地方法院一審判決當選無效](../Page/桃園地方法院.md "wikilink")，林不服遂提起上訴，[台灣高等法院於](../Page/台灣高等法院.md "wikilink")2010年7月27日駁回上訴，全案當選無效定讞。\[9\]惟因平地原住民為複數選舉區，需有半數或半數以上缺額始進行補選，故本席次將維持缺額。

## 任期內離職

1.  全國不分區[李紀珠](../Page/李紀珠.md "wikilink")（）因轉任[金融監督管理委員會副主委](../Page/行政院金融監督管理委員會.md "wikilink")，於2008年7月1日離職，其席次由同黨之[陳淑慧](../Page/陳淑慧.md "wikilink")\[10\]依法放棄[美國國籍後遞補](../Page/美國.md "wikilink")。
2.  [臺北市第六選舉區](../Page/臺北市.md "wikilink")[李慶安](../Page/李慶安.md "wikilink")（）因涉雙重國籍（檢調認為其擁有[美國國籍](../Page/美國.md "wikilink")）一案，於2009年1月8日離職，其選舉區依法於2009年3月28日辦理[補選](../Page/2009年臺北市第六選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由時任[臺北市議員之](../Page/臺北市議會.md "wikilink")[蔣乃辛](../Page/蔣乃辛.md "wikilink")（）當選。
3.  [南投縣第一選舉區](../Page/南投縣.md "wikilink")[吳敦義](../Page/吳敦義.md "wikilink")（）因轉任[行政院院長](../Page/行政院院長.md "wikilink")，於2009年9月8日離職，其選舉區於12月5日依法[補選](../Page/2009年南投縣第一選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")，與該年之[三合一選舉合併辦理](../Page/2009年中華民國地方公職人員選舉.md "wikilink")。補選結果由時任[埔里鎮鎮長之](../Page/埔里鎮.md "wikilink")[馬文君](../Page/馬文君.md "wikilink")（）當選。
4.  全國不分區[李嘉進](../Page/李嘉進.md "wikilink")（）因轉任[國家安全會議諮詢委員](../Page/國家安全會議_\(中華民國\).md "wikilink")，於2009年10月12日離職，其席次由同黨之[許舒博依法遞補](../Page/許舒博.md "wikilink")。
5.  [臺東縣選舉區](../Page/臺東縣.md "wikilink")[黃健庭](../Page/黃健庭.md "wikilink")（）因參選[2009年臺東縣縣長選舉](../Page/2009年中華民國縣市長暨縣市議員選舉.md "wikilink")，於2009年10月15日離職，其選舉區於2010年1月9日依法[補選](../Page/2010年臺東縣選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由曾任[行政院東部聯合服務中心執行長的](../Page/行政院東部聯合服務中心.md "wikilink")[賴坤成](../Page/賴坤成.md "wikilink")（）當選。
6.  [嘉義縣第二選舉區](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[張花冠](../Page/張花冠.md "wikilink")（）因參選[2009年嘉義縣縣長選舉](../Page/2009年中華民國縣市長暨縣市議員選舉.md "wikilink")，於2009年12月2日離職，其選舉區於2010年2月27日[補選](../Page/2010年嘉義縣第二選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。選舉結果由曾任[嘉義縣縣長的](../Page/嘉義縣縣長.md "wikilink")[陳明文](../Page/陳明文.md "wikilink")（）當選。
7.  [花蓮縣選舉區](../Page/花蓮縣.md "wikilink")[傅崐萁](../Page/傅崐萁.md "wikilink")（[國親聯盟](../Page/國親聯盟.md "wikilink")/→）因於[2009年花蓮縣縣長選舉當選](../Page/2009年中華民國縣市長暨縣市議員選舉.md "wikilink")，於2009年12月20日離職，其選舉區於2010年2月27日依法[補選](../Page/2010年花蓮縣選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。補選結果由[王廷升](../Page/王廷升.md "wikilink")（）當選。
8.  [新竹縣選舉區](../Page/新竹縣.md "wikilink")[邱鏡淳](../Page/邱鏡淳.md "wikilink")（）因於[2009年新竹縣縣長選舉當選](../Page/2009年中華民國縣市長暨縣市議員選舉.md "wikilink")，於2009年12月20日離職，其選舉區於2010年2月27日依法[補選](../Page/2010年新竹縣選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。選舉結果由曾任立委的[彭紹瑾](../Page/彭紹瑾.md "wikilink")（）當選。
9.  [桃園縣第三選舉區](../Page/桃園市.md "wikilink")[吳志揚](../Page/吳志揚.md "wikilink")（）因於[2009年桃園縣縣長選舉當選](../Page/2009年中華民國縣市長暨縣市議員選舉.md "wikilink")，於2009年12月20日離職，其選舉區於2010年2月27日依法[補選](../Page/2010年桃園縣第三選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。選舉結果由時任桃園縣議員的[黃仁杼](../Page/黃仁杼.md "wikilink")（）當選。
10. [臺南市第二選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")[賴清德](../Page/賴清德.md "wikilink")（）因於[2010年臺南市市長選舉當選](../Page/2010年中華民國直轄市市長暨市議員選舉.md "wikilink")，於2010年12月25日離職，其選舉區（因臺南市已與[臺南縣合併改制](../Page/臺南縣.md "wikilink")[直轄市而調整為](../Page/直轄市.md "wikilink")[臺南市第四選舉區](../Page/臺南市.md "wikilink")）於2011年3月5日依法[補選](../Page/2011年臺南市第四選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。選舉結果由曾任[臺南市市長的](../Page/臺南市市長.md "wikilink")[許添財](../Page/許添財.md "wikilink")（）當選。
11. [高雄縣第三選舉區](../Page/高雄縣.md "wikilink")[陳啟昱](../Page/陳啟昱.md "wikilink")（）因轉任[高雄市副市長](../Page/高雄市.md "wikilink")，於2010年12月25日離職，其選舉區（因高雄縣已與原[直轄市](../Page/直轄市.md "wikilink")[高雄市合併改制為一新直轄市而調整為](../Page/高雄市.md "wikilink")[高雄市第四選舉區](../Page/高雄市.md "wikilink")）於2011年3月5日依法[補選](../Page/2011年高雄市第四選舉區立法委員缺額補選.md "wikilink")。選舉結果由曾任[青年輔導委員會主任委員的](../Page/青年輔導委員會.md "wikilink")[林岱樺](../Page/林岱樺.md "wikilink")（）當選。
12. [臺中市第八選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")（[臺中縣與原](../Page/臺中縣.md "wikilink")[臺中市合併改制為直轄市前之](../Page/臺中市_\(省轄市\).md "wikilink")[臺中縣第四選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")）[徐中雄](../Page/徐中雄.md "wikilink")（）因轉任[臺中市副市長](../Page/臺中市.md "wikilink")，於2011年2月21日離職，惟因其所遺任期不足一年，故本席次將維持缺額。
13. [彰化縣第一選舉區](../Page/彰化縣.md "wikilink")[陳秀卿](../Page/陳秀卿.md "wikilink")（），因於2011年4月22日逝世而離職，惟因其所遺任期不足一年，故本席次將維持缺額。
14. [臺中市第七選舉區](../Page/臺中市.md "wikilink")（[臺中縣與原](../Page/臺中縣.md "wikilink")[臺中市合併改制為直轄市前之](../Page/臺中市_\(省轄市\).md "wikilink")[臺中縣第三選舉區](../Page/臺中縣.md "wikilink")）[簡肇棟](../Page/簡肇棟.md "wikilink")（）因涉嫌過失致死、肇事逃逸，於2011年9月13日離職，惟因其所遺任期不足一年，故本席次將維持缺額。
15. [苗栗縣第一選舉區](../Page/苗栗縣.md "wikilink")[康世儒](../Page/康世儒.md "wikilink")（）因於[2012年竹南鎮鎮長補選當選](../Page/2012年竹南鎮鎮長補選.md "wikilink")，於2012年1月20日離職，惟因其所遺任期不足一年，故本席次將維持缺額。

## 涉司法案件

1.  [臺北縣第三選舉區](../Page/新北市.md "wikilink")[余天](../Page/余天.md "wikilink")（）遭對手[朱俊曉提出當選無效訴訟](../Page/朱俊曉.md "wikilink")。
2.  [嘉義縣第一選舉區](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[翁重鈞](../Page/翁重鈞.md "wikilink")（）遭對手[蔡啟芳提出當選無效訴訟](../Page/蔡啟芳.md "wikilink")，惟遭[嘉義地方法院駁回](../Page/嘉義地方法院.md "wikilink")，蔡不服遂提起上訴，[台南高分院於](../Page/台灣高等法院台南分院.md "wikilink")2009年5月14日駁回上訴，全案定讞（依選舉罷免法規定，選舉訴訟以二審終結）。\[11\]
3.  [金門縣選舉區](../Page/金門縣.md "wikilink")[陳福海](../Page/陳福海.md "wikilink")（）因涉賄選遭起訴，並分別遭金門地檢署及其競選對手[吳成典提起當選無效之訴](../Page/吳成典.md "wikilink")，惟遭[金門地方法院駁回](../Page/金門地方法院.md "wikilink")，原告不服遂提起上訴，[金門高分院於](../Page/福建高等法院金門分院.md "wikilink")2009年1月19日駁回上訴，全案定讞。\[12\]

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [立法院](http://www.ly.gov.tw/)

[\*](../Category/第7屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[\*007](../Category/立法委員.md "wikilink")

1.  [中央選舉委員會公告](http://www.cec.gov.tw/files/F110104/20110104175519.doc)，[中央選舉委員會](../Page/中央選舉委員會.md "wikilink")，2011年1月4日
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11. [告翁重鈞賄選
    蔡啟芳上訴駁回](http://www.cdns.com.tw/20090516/news/dfzh/T90035002009051518370224.htm)，中華日報，2009年5月15日
12. [期約賄選案高院駁回上訴陳福海維持一審無罪](http://www.kinmen.gov.tw/Layout/sub_E/News_NewsPrint.aspx?NewsID=1426)，金門日報，2009年1月20日